Fact check「如果你不幸被捕都唔好搵韋智達律師行」

如果你預左不幸被捕，就唔好搵[size=4][red]韋智達律師行[/red][/size=4]喺 2014年雨傘，我有個朋友當時被捕，但韋智達律師行嘅人以義務律師身份表示願意跟進我朋友案件，也建議我朋友無須申請法援。最仆街嘅係單 case 完左後，韋智達律師行向我朋友追討[size=6][red]六位數字嘅律師費[/red][/size=6]，我朋友簡直黑人問號緊，佢當初喺警署同處理case 期間，[red]根本無講過會收錢[/red]。義務律師會收錢邊忽義務律師呀屌 ?再者，你收錢都唔緊要，但唔係叫人唔好申請法援。我朋友只係學生黎，你叫佢唔好申請法援不特止仲要收佢錢，家陣食人血饅頭呀? 我唔係屈人架，我手上真係有份 invoice 架，我個朋友家陣真係煩緊點算好。

我屌你老母，張所謂證據，乜鳩都無

我話你筆數係用黎打飛機都得啦

屌你老母個臭花系

係唔係其實韋智達律師樓每個人都好撚勁，打撚到律政司都驚。
黑警鳩搵既人一個都告唔入，就想搵1毛上黎抹黑呀？

屌你老母，證據係邊呀？
唔係同我講張厚格就係下話？
講啦 屌你老母臭閪！

仲有，我屌埋你地班戇鳩連登仔。
獨立思考講左幾耐呀？
依家班黑警掌握過千個acc，隨時垃圾post都可以鳩起到正皮破千。
唔好見人正皮，你就正皮埋一份，ok?

你班傻鳩乜都未confirm就正皮埋一份
即係助長帶風向既1毛

我唔撚驚炒車架，我唔係幫韋智達行。
我想你地用腦
唔該晒

Sor標題打漏左個問號

幫手推我依個

好撚驚人推果個垃圾post

推一下

切勿跟車太貼

屌你老母
上水啦

畀張真單我
我即道歉

我無野講

推呀

咪撚再推果個鳩post please

推

Thanks

係，條友囝似鳩UP

佢已經深潛一個鐘
過埋今晚可以叫大家轉負評

條撚樣失撚左蹤
係咁用分身推post

我驚有班人畀1毛帶錯風向

似有同行想抹黑多啲

為爭生意 咩都做得出

再推

推多一推

pish

繼續推

幫手推

唔理
同行也好
1毛也好
黑狗也好

成個post都鳩噏無成本

推爆佢

咪撚再推果個post

等睇vidler告佢誹謗

佢咁樣搞到同路人唔敢搵律師就仆街

好多狗帶風向
一定要fact check

除時大陸狗黎
搵唔到人告

連登好多人都無獨立思考能力
成日見個個人讚好就讚埋一份

Pish

隨時開post1毛畀人知係抹黑，轉左方式，用acc藉屌fact check炒車，去間接推果個post，再洗白自己d鬼acc

反正曝光畀更多未太識獨立思考既人睇，又可以洗白新acc

1毛既操作唔錯

推 G持樓豬獨立思考

我搵返我之前幫襯o既invoice格式 以正視聽

推fact check真緊要

所以要畀大家知
黑狗政府已掌握超過千個acc

可能p牌唔敢出聲

但正負皮帶風向睇唔到p牌

好易操作

Push

"you will note we have already generously not pursued you for the balance of the invoice sums due"

‘you will note that there two outstanding Invoices, which are:-’

"We very much hope that we do not need to take these steps."

狗式英文....

多謝你

多個參考

push

無圖唔信

推！！

仲要有個9成支那人，帶風向。
你全家都扑街呀

屌你老母，可疑度+10000

各位巴絲真係唔好亂正皮
好多人無心機㩒入去睇曬咁多頁

緊急時候直頭load 唔到, 得個tittle 睇到
呢排多咗好多人滲透
各位小心唔好畀人帶風向

推阿

依家資訊流通得太快
令到人好少思考係真定假
幫推，如果係真應該會有其他受害者出黎講

2負皮

即係操作今次帶風向既兩隻支那狗已經搵返

Peacetroop mrpresident

invoice D 英文已經完全唔make sense

支持律師行告鳩佢誹謗

推 不過點解會有咁既po

仆你個街

一陣人地以為我曲線幫韋智達賣廣告添呀

G持

但可能1毛黎 搵唔到被告

無啦啦有個1年無郁既acc
一黎就開post屌義務律師樓搵佢笨

已經係個post 到留言叫人唔好跟車太貼
大家可唔可以fact check 左先正評
我之前都開post 講過

"In the circumstances"

"if you would confirm that payment in the sum of xxx will be made"

"we regret that we will have to take out ...."

typically bad command of English (probably written by dog)

屌得好啊，hide銀行acc都make sense, hide埋case number想fact check都冇

謝推post

不過大長quote就應避免
謝謝

Pushhhhhj

推呢個

Push

眼訓

Pushhhhhhhh

thank you!
要快啲推俾人知

唔好跟車太貼各位！

正皮係比樓豬叫人唔好跟人正皮自己用腦既

幫推

對唔住我炒咗車

認真post要推

嗰個咁嘅post都有3000正評
連登仔可唔可以用下腦先like啊屌

差d推左過邊個po
推番呢邊先

仆你個街

今次想分化埋律師

推番上去

up

pushhhhhhhhhhhh

正視聽

真係要以正視聽

pushhh

仆佢個街一定係支那網軍買舊ac
大家小心啲
就算見到冇P牌都要打醒精神
睇清楚先推po

push真野正視聽

嗰邊仲有3000幾個正評
點先可以屌配班人轉負評啊

我無嘢講

我都唔小心正評左
係，好日唔開po，仲要貼完張圖就潛水

不過多謝返果個樓主，我而家知要搵邊個啦

就係因為已經畀人正皮左
覆水難收
先要開新post以正視聽

好眼訓

其實有冇得改正負評？
出左po唔改得我明
但轉正負評可以避免fake news po俾人當係真

呢排三毛泛濫真係要fact check左先正評

依個日後去站務台再問連子

依家post左先

唔想真心想幫手既律師心寒
幫完都畀人屌

已正評咗嘅人無得轉負
但可以叫其他人用大量負評反攻
最弊係有啲人標題黨，㩒完正評就上一頁

Push
聽朝再推自己post

補多句
留意下好多推posts嘅都係p牌仔

我會㩒完正評先睇後面
然後發現自己7左

sor

咁你一定成日炒車

屌佢p牌仔仲推緊第一頁樓主無圖段文
下邊已經成村人叫緊fact check，佢仲係要quote嗰段
司馬昭之心

G持

屌原來係真
而俾人追6位數字嘅仲要係gphone

推一推

擺明成班犬/五毛

P牌唔係一切

P牌都有同路人
無p亦有1毛

都係果句
用腦，自己分析

係

link?

即係呢個post嘅大家炒車

上面有人話係gphone講既
sorry我再炒車

我兩邊都冇正皮 睇緊邊邊出實際證據先

朱凱廸曾健超之鋒都搵佢，唔通全部都追返律師費？
好撚仆街

睇埋link先
個cap圖連律師名都無
仲要有巴打show左真invoice
同另一邊show果張都唔同

等等
等我hide咗唔係知名人士嘅名先

如果係咁
會唔會gphone自己出po講好d

Fact check都炒車

即係點？
即係黃之鋒私怨
縮係後邊操作依單無證據既抹黑呀？

我一直叫人用腦
睇證據
咁唔該黃之鋒畀張真單出黎啦

以我認識 Michael Vidler真係良心嚟

咩料

係咪即係唔好post?

比條link嚟

張所謂證據英文差到

我無野講

其實gphone果張cap圖連律師名都無，佢可能講緊其他人

會唔會有人柒左，想借d意賴落gphone度

我無嘢講

希望戰線最前嘅連登仔保持清醒

曾健超同朱heidi都係韋智達做代表律師
如果單嘢係真，唔只gphone係受害人

係架

黃之鋒個post都無開名

到底講邊個呀

叫你po，又話要cover人名
如果事件屬實，你有冇諗過請佢真接開地球po講好過係度cap黎cap去

大家唔知頭唔知路，等間又要fact check一論

Post link please

推真相

你地自己睇

推post 等Gphone 回應

下面有人cap fb圖，你會否知詳情？

呢間鋪不嬲都唔做嘢
利申:交過手

唔係想幫原樓主
只係佢嗰張根本唔係invoice 而係demand letter
正常invoice/bill 唔係咁樣
呢種demand letter 搵sec 仔寫都得

Ok睇到

咁即係證明左今次fact check係成功
雖然黃之鋒無開名
但似講緊依個post

或者再等佢澄清下

大家各有各判斷

因為唔係做呢範 所以唔清楚啲案件
等我問下啲有做人權/criminal嘅行家

不過單從個人嚟講 係好難想像佢會呃錢

我再無野講

最主要係屌佢
張圖乜資料都無

個post冇開名係邊間律師行
同埋話唔係最出名果三四間
不過又咁岩得咁橋連登講緊韋智達

真係要等gphone 公開回應下

睇完個po，佢地唔開得律師名
估計
1.收錢既“義務”律師超過一個，唔係淨係得韋智達
2.gphone曾被某“義務”律師追六位數字律師費，未知係邊間
3.由fb果位人兄既前一個po可見，韋智達很有機會曾經追過受助者費用。即係另一個po沒炒車，但唔知點解另一個po果位仁兄俾唔出真invoice

聽日收到風再同大家update
訓先

頭盔：以上只是根據網上言論作合理推論，並非代表事實真相
唔好告我

打得甩比錢又如何眾籌買起班律師團幫晒義士打都重得

Fact Checked, 呢個post先係炒車post

個post三千幾正皮
點解到咗今時今日都仲可以人講乜就信乜

上面自貼果位 放假開心 巴話個律師唔係咁既人喎
我等多佢一晚，聽朝睇下佢有咩講

sor原來呢個po先炒車
反而果邊未必炒（但果邊個樓主po果張invoice超可疑）

上網嘗試咗fact check 5分鐘
gphone單case搵vidler係輸，但原樓主封信話個cost同DOJ agree咗，即係好大機會係嬴咗之後搵DOJ拎埋cost

一係就vidler喺最終上訴嬴完(P.S. gphone 之後係去搵bond ng (legal aid))想拎番自己嘅cost
一係就唔同case

利申眼訓鳩up歡迎屌我鳩up

就算嗰邊冇炒，未check清楚就信都係唔好嘅風氣
以後記住fact check

q推

推撚爆佢

上面有人貼左啦，又重覆貼做乜？

應該係呢單
Vidler 輸左
伍展邦上訴成功

推
做律師樓，覺得張單個格式好怪

佢上水 我旺角祼跑到尖沙嘴

識人係入面做

連登仔不嬲炒車之最

唔推不是人

PUSH

推推推

推下先囉

真隔泥係咁fact check 啲人都唔理

手土

唔知搵唔搵到呢⋯⋯

gphone 究竟關唔關原post事 好撚亂

起過低, 開post 條友好有問題，但係有千幾人like....

資料整合：

GPhone於FB表示被律師追六位數字律師費，當時時間為羅冠聰被DQ日期附近

羅冠聰於2017年7月14日被DQ

黃之鋒嗰段時間既案件係「重奪公民廣場」案件，代表律師係韋智達律師，於2017年，8月17日，律政司上訴得直，香港高等法院就覆核刑期案改判裁定黃之鋒因重奪公民廣場事件非法集會罪罪成。

呢單案由開始去到呢一刻GPhone既代表律師都係師係韋智達律師。

然後去到終極上訴，2017年10月26日GPhone突然改用伍展邦律師進行上訴，2018年2月6日，終審法院頒下判詞，宣佈三名被告全部得直。五位法官撤銷上訴庭的監禁判決，並恢復裁判官裁定的刑罰。

因為伍展邦律師係終極上訴勝利，所以韋智達律師可以同DOJ拎返律政司覆核刑期案既訟費。

同原樓主貼圖Email所講韋智達律師可以waive部份訟費係100%Match。

而初審因為推翻唔到，所以韋智達律師係唔可以同DOJ拎番訟費既。

一般黎講呢啲case義務律師都係唔會收律師費，而堂費就要比返既，都係幾千蚊既事，而唔會係六位數字，收得六位數字就唔會係義務律師。

至於韋智達律師同GPhone係唔係真係好似原樓主所講咁叫佢唔好搵法緩而最後收佢原價就真唔知喇。

推呢個
一路追頭post 一路覺得on99

多謝上邊巴打整理

我開依個post主要係想連登仔有獨立思考
因原post極度可疑
我開post亦只係叫大家要fact check有獨立思考
從無打算幫韋智達律師行賣廣告

而原post post主既野亦睇落唔同黃之鋒單case，因為內容是否一百percent相同亦係未知之數。
可能黃之鋒同韋智達律師行有argue，見到果個post有感而發又未定。
一切內容請自行判斷。

但我唔後悔開依個post
因為那怕韋智達有做過，亦唔等於果個post內咁薄弱既垃圾證供可以入佢數。
希望連登仔唔好咁易畀人帶風向。

講返，著名旺角邊爐魔人周諾恆有講唔係最常講果幾間

所以請自行判斷，即係邊間。
到底係有人開post帶風向tvb式誤導，還是真有其事，請自行斟酌

本人澄清也是需要的，

好

算唔算有人偽做文書？
如果係公職人員 知法犯法
後果一定好嚴重啦

You must have sufficient evidence to show under what circumstances you signed the letter of engagement. If the solicitor did promise to be engaged on a pro bono basis and they still pursue this you can report this to the Law Society and request them to investigate the matter to see if they have made misrepresentation to get business on an unethical way.

請理性分析，根據資料
即使原樓主講既野係老作
黃之鋒係FB講既一定係韋智達架喇
係重奪公民廣場之前佢係得佔旺上過庭
而呢個Case都係韋智達代表佢....
我諗冇咩可能係第二個架喇
只係詳情係咪好似原樓主講到咁就真係唔知喇

ESCC 2791/2015

黃之鋒 第一被告
韋智達律師行轉聘駱應淦資深大律師及石書銘大律師代表第一被告

如果係呢單，六位數請駱應淦就差唔多既
當然睇時間線黎講就應該唔係呢單既

基本上係100%肯定GPhone係講韋智達
除非係其他人既Case，但律師費一定要佢還咁搞笑啦

#283已經覆左黃之鋒應該係講韋智達
但原post果單 又未必就係黃之鋒果單

Agger，現時可以肯定既就係咁

真心 錢唔係問題

post

同埋
依家有抗爭律師基金
律師都係人要搵食
佢打得甩 我諗捐錢既各位都唔會care

多謝你講個事實出黎

跟風正皮
唔fact check 真係要改

————————————————————————
借位分享唔該

抗爭成功第二黃金規則詳解 - 敵反我擁；敵擁我反

睇一睇張圖，老實講我都覺出post者別有用心，尤其銀碼係遮住。
第一段，律師行講明追數目的係為咗"recovery of cost"，而唔係"professional fee"。
大家要明白前者同後者係好唔同。前者係因為你單case所衍生嘅雜費，例如堂費影印費搭車費，後者先係律師嘅專業費用。一般而言，後者嘅數係遠超前者；而且就算係義務律師，除非係好極端個客窮到要全家死曬嘅情況下，律師收返cost都唔係唔合理嘅事。律師免費幫你打官司，唔代表佢要用自己身家去幫你畀雜費㗎嘛。
當然都有solicitor cost超出professional fee嘅情況，例如如果你堅持請個星級大狀，個星級大狀唔願意義務幫你打官司，堅持要向個律師行收原價，咁呢筆數都係屬於cost；但呢個情況律師行都要承受巨大壓力，因為個大狀係有權係律師行追數，而唔係向你追。
無論係邊種情況，銀碼又未知，前因後果又未知，加上韋智達係義務律師界嚟講係享負盛名，大家都係睇定d唔好炒車。

留名

lm

照推

那怕黃之鋒講同韋智達既野係真

都唔等於果個post真

我冇嘢講

就算係真，都要睇下律師行追嘅數係咩數先

正明你重好年輕，義務係佢果part,佢唔收錢，佢公司果部份要收錢，明白嗎？